【蘋果告急】嘆《蘋果》唔執得 陶傑：癡漢會自殺！

如果香港沒有《蘋果日報》，世界從此會變得不一樣。你或者會擔心，從此會少了一把捍衞公義、對抗政府的聲音，但才子陶傑憂懼的，卻是擔心一班精神病患者的健康狀況。據陶傑保守估計，香港在前殖民時期的精神病患者人數約為35萬，但經歷過特區管治、去年反送中，以及近日的武漢肺炎事件後，他認為精神病患者人數至少激增五倍。

陶傑說：「乜嘢叫做精神抑鬱同埋焦慮狂躁呢？例如將《蘋果日報》當做一個明星咁，而你係一個喺陰暗角落裏面嘅一個stalker，喺度日日跟住佢，然後用個放大鏡裝佢沖涼。咦，佢今日得三個廣告，聽日得兩個廣告。」這類stalker陶傑也認識不少，每天總會發短訊來批評其專欄這樣不好那樣不對，實情是每天被《蘋果》影響了精神狀況，陶傑說：「《蘋果日報》無論你幾憎佢都好，佢唔執得！一執香港大鑊，呢啲人（stalker）出去斬人呀，無差別呀！」

可笑亦可悲是，這班stalker又要鬧又要睇，心理極度不平衡，陶傑說：「你日日用放大鏡stalk緊蘋果，我知你畀緊錢佢嘛。你睇《大公報》、《文匯報》咪得囉，吖佢又戒唔甩喎！」

陶傑形容《蘋果》有如一隻有建設性的cocaine，在健康社會裏不需要它，但在亂世卻是不可或缺：「一個社會健康正常當然係好，但你個社會同埋成個政治制度，係畸形過佢辦報嘅理念同埋路線。咁你話冇咗佢，係點得呢？」